\chapter{Introdução}

 O estágio é importante para a formação profissional, uma vez que
 possibilita que o estudante coloque em prática boa parte dos conhecimentos
 adiquiridos na universidade. É a oportunidade de moldar seu perfil
 profissional, consolidar todo seu aprendizado através da experiência
 própria.

 O Portal da FGA é um centro aglomerador e distribuidor de conteúdos 
 relacionados ao campus Gama da Universidade de Brasília, sendo um importante
 meio de comunicação com os alunos, professores e a sociedade em geral.
 O portal utiliza a plataforma Noosfero, um software livre para a criação
 de redes sociais. Com a aplicação dessa ferramenta, podemos desenvolver
 conceitos e conhecimentos pertinentes à Engenharia de Software, pois  
 temos contato com todo seu ciclo de manutenção e evolução, acompanhando de
 perto a comunidade de desenvolvedores e utilizadores do Noosfero.

 A equipe de desenvolvimento do Portal da FGA trabalha no Laboratório
 Avançado de Produção, Pesquisa \& Inovação em Software (LAPPIS). Com
 princípios da metodologia ágil de desenvolvimento de software, conseguimos
 organizar e desenvolver funcionalidades para a plataforma Noosfero com
 foco nas necessidades do Portal da FGA.  

 As atividades desenvolvidas neste estágio abrangem grande parte da Engenharia
 de Software como: Gerência de Projetos, Gestão de Requisitos de Software,
 Implementação, Testes e Manutenção de Software. Dessa forma, temos a 
 oportunidade de viver o todo, relacionado ao trabalho e
 pesquisa em Engenharia de Software, o que é de grande valia para um
 estudante se estabelecer profissionalmente em sua área.

 O objetivo proposto para este estágio foi auxiliar no desenvolvimento e
 manutenção do Portal da FGA, contribuindo para a implementação de novas
 funcionalidades e atualizações da plataforma Noosfero. E também, consolidar
 conceitos e ferramentas utilizadas no dia a dia de um Engenheiro de Software.
